% Pour compiler :
%$ latex $basename
%$ dvipdf $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a5paper, margin=1.9cm]{geometry}

\usepackage{pstricks, pst-node}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{exercice}[D'après le baccalauréat ES/L Antilles -- Guyane --- septembre 2017]~

\textbf{Partie B}

Le responsable d'un service de location souhaite
vérifier l'état des pistes cyclables reliant
les parkings à vélos de location disposés
dans la ville. On modélise la disposition des
lieux par le graphe étiqueté ci-contre dont les
sommets représentent les parkings à vélo. Les
poids des arêtes sont les durées moyennes de
parcours, en minute, pour se rendre d'un parking
à l'autre en suivant la piste cyclable.

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(6,6)
\cnode*(0.5,1){2pt}{A} \cnode*(2,5.5){2pt}{B}
\cnode*(2.5,2.5){2pt}{C} \cnode*(2,0.5){2pt}{D}
\cnode*(5.25,2){2pt}{E} \cnode*(5.5,5.5){2pt}{F}
\cnode*(3,4.5){2pt}{G} 
\uput[l](0.5,1){$A$} \uput[u](2,5.5){$B$} \uput[r](2.5,2.5){$C$} 
\uput[dr](2,0.5){$D$} \uput[dr](5.25,2){$E$} \uput[ur](5.5,5.5){$F$} 
\uput[u](3,4.5){$G$}
\ncline{A}{B}\ncput*{6} \ncline{B}{C}\ncput*{5} \ncline{C}{A}\ncput*{5} 
\ncline{B}{G}\ncput*{5} \ncline{C}{G}\ncput*{4} \ncline{G}{F}\ncput*{7} 
\ncline{F}{E}\ncput*{4} \ncline{E}{G}\ncput*{2} \ncline{E}{D}\ncput*{9} 
\ncline{D}{A}\ncput*{2} \ncline{C}{D} \ncput*{2}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Le responsable peut-il planifier un parcours partant de son bureau situé en A jusqu'à
la mairie située en F en passant par toutes les pistes cyclables sans emprunter deux
fois le même chemin ?
\item  Le responsable est pressé. Déterminer le parcours le plus rapide possible permettant
d'aller de A à F.
\end{enumerate}

\end{exercice}
\end{document}
